有不反對通知書，唔代表唔撚可以告你非法集結啊

有不反對通知書，唔代表唔撚可以告你非法集結啊

條罪叫非法集結唔係非法集會呀，睇清楚18(2)先啦：「即使其原來的集結是合法的，亦無關重要。」

香港法例245章《公安條例》
18.非法集結
(1)凡有3人或多於3人集結在一起，作出擾亂秩序的行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為，意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧，他們即屬非法集結。 (由1970年第31號第11條修訂)
(2)集結的人如作出如上述般的行為，則即使其原來的集結是合法的，亦無關重要。
(3)任何人如參與憑藉第(1)款屬非法集結的集結，即犯非法集結罪 —— (由1970年第31號第11條修訂)
(a)一經循公訴程序定罪，可處監禁5年；及
(b)一經循簡易程序定罪，可處第2級罰款及監禁3年。

仲有，16年旺角嘅案件已經講明，警察即使有任何部署上嘅失誤，甚至有可能非法行為，都唔係抗辯嘅理由啊。即係話即使：
警察無戴委任證
警察瘋狂打柒你
警察冇著制服
警察無許可之下衝入商場
佢要告你襲警、襲擊致造成身體傷害，都一樣可以告。

最後，有人話多記者、商場夠光、遊行人士無主動衝擊、商場無任何損壞，所以好難告得入非法集結。唔好意思呀，佢要告嘅告你暴動都仲得呀。

香港法例245章《公安條例》
19.暴動
(1)如任何參與憑藉第18(1)條被定為非法集結的集結的人破壞社會安寧，該集結即屬暴動，而集結的人即屬集結暴動。 (由1970年第31號第12條修訂)
(2)任何人參與暴動，即犯暴動罪 ——
(a)一經循公訴程序定罪，可處監禁10年；及
(b)一經循簡易程序定罪，可處第2級罰款及監禁5年。

如果涉案嘅人有破壞嘅話，係有另外兩條罪去招呼佢哋呀：
20.暴動者拆卸建築物等行為
(1)參與暴動的人如非法拆掉或摧毀，或非法着手拆掉或摧毀任何汽車、電車或纜車、航空器、船隻、建築物、鐵路、機器或構築物，即屬犯罪 ——
(a)一經循公訴程序定罪，可處監禁14年；及
(b)一經循簡易程序定罪，可處監禁5年。
(2)任何人不論是否已被控或被裁定犯本部所訂的任何其他罪行，仍可被裁定犯本條所訂的罪行。
21.暴動者破壞建築物、機器等
(1)參與暴動的人如非法破壞第20條所指明的任何物件，即屬犯罪 ——
(a)一經循公訴程序定罪，可處監禁10年；及
(b)一經循簡易程序定罪，可處監禁5年。
(2)任何人不論是否已被控或被裁定犯本部所訂的任何其他罪行，仍可被裁定犯本條所訂的罪行。

結論係：《公安條例》係惡法，大家唔好鳩噏有律師朋友，落案控告同實際告唔告得入有分別，睇清楚啲法例案例先好講嘢，唔好亂撚咁推推推。